其實去旅行買postcard 寄俾自己嘅意義係？

係隔離post 見到原來有唔少人會寄postcard俾自己

係咪為咗cup係郵票上面個印？

留念

Mk

買手信或者影相已經可以留念
無需要特登去寄postcard

女朋友好中意去旅行寄Postcard
所以同親佢去旅行都要我寫張Postcard 寄比佢

每個人方式唔同, 我唔會, 但我老婆會寄postcard
貼撚晒係雪櫃度自high掛

如果係利用寄postcard 去收集不同地方郵政個印，呢樣我理解到

但如果唔係為個印，寄postcard俾自己有乜原因？感覺就好似自己同自己講生日快樂咁上下

我會為左郵印同郵票。日本部分郵局會有風景印，又有特別形狀明信片，所以想儲留念。
個人覺得儲明信片好似方便過其他手信（e.g. 磁石貼），搵本相簿擺埋一齊就得。

會想知幾時會寄到返香港
郵票同印好多時代表到地方既特色

磁石貼差唔多原理, 做過一次之後冇再做

你咁講寫日記都無意義

咁多樣手信入面postcard最有意義喎

鐘意個景點去以買有嗰個景嘅卡做紀念
個郵印郵票都好有特色
郵印上面個日期 同埋自己寫嘅字 都令到張卡獨一無二

有自己嘅input會令到張卡特別難忘

呢個解釋算合理

不過自己影嘅相都有同樣效果

當postcard係旅程中的日記？ 呢樣理解到

我有朋友會帶埋部photo printer去旅行

然後會當postcard咁寄 收到會好開心

我鍾意一年or兩年後先寄返俾自己
到時睇返會有滿滿嘅回憶湧上心頭

你覺得冇意義係可能你喺嗰噠地方冇留低任何回憶or故事，純粹打卡式旅行？

所以每個人寄postcard嘅原因有千百種，有啲為咗儲旅行足跡，有啲當係儲郵票，呢啲嘢冇話唔理解原因就唔合理

寄postcard俾自己成本又低 張卡又唔阻位
好好地收藏 十年廿年後睇返有個回憶
好過買D紀念品 幾年後都唔知擺左去邊/ 執屋果陣掉左/ 整爛左

利申 寫過一次就冇寫 有D老尷 通常寫俾老母

買張鐘意嘅風景再寫低自己當時嘅心情
返到香港做緊奴隸嗰陣再收返回味下